（緬軍屠城）港式抗爭蔓延緬甸 部分地區民眾武裝自衛

2月28日，在台灣社會紀念「二二八事件」74周年的時候，緬甸的軍警也給緬甸的歷史，添了一道深深的傷疤。

【緬軍「二二八」屠城 至少18死三十多傷】
說實話，我對緬甸以往是缺乏了解的，除了例如翁山蘇姬這種突出的政治人物之外，對緬甸的風土人情、社會面貌，印象不多。但是經歷了這次緬甸政變之後，緬甸民眾的堅韌和素質，真的是讓我大開眼界！更重要的，是他們的勇敢。人類的傳統文明中，都有「勇敢」、「反抗不公」的美德，但是脫生於魔鬼的邪惡掌權者，就是要把人的這個傳統，這個「脊梁骨」打斷，才能達到其控制的目的。兩手空空的民眾，能與鋼槍鐵炮的掌權者周旋的，也只有自己的錚錚鐵骨。

這是看到了緬甸傳出的2月28日開槍畫面後，我的一些感想。這一天，是政變後截至目前最血腥的一天，軍警隊民眾的鎮壓，目前已知的數據，至少造成18死，超過30人受傷。我在這裡說，只是一組數字，就像大家看到所有悲劇新聞的感覺一樣，但是當你親眼目睹那一幕幕開槍的場景，你會不由自主的震動、流淚、以至怒髮衝冠。
...
常給我寫信的緬甸觀眾RS對我說，軍警除了震撼彈和催淚彈、實彈鎮壓之外，還用到了氣槍、彈弓等等器械，並且毒打抗爭者。

面對暴虐的軍政府，一些同樣使用武力反抗的情景出現了。在曼德勒，一輛滿載著武器裝備的私家車出現在街頭，還有的地方，民眾聯手反制了暴力執法的警察，將其抓捕控制，有個別地區，甚至出現民眾開私家車，衝撞參與打壓的軍警。我們也說過，緬甸還有各邦的民間武裝組織的存在，有的武裝組織也在抗爭中嶄露頭角。

例如在緬甸南部的克耶幫，這些地方武裝豪強，聯起手來，為參與抗爭的民眾保駕護航，在這樣的地方，就沒有發生軍政府大肆屠殺民眾的事件。此外，有的緬甸人開始自製弓箭，給我來信的人說，不知道之後會不會出現冷兵器對抗熱兵器的這種對決。

但同時，在危難中，緬甸人同樣展現了他們善良高素質的一面。在軍警開槍時，人們四散躲避，慌亂中很多人丟了個人物品，如鞋子、包裹、手機，有緬甸人專門蒐集在地上丟下的東西，在局勢稍微緩和的時候，擺在街邊，供人認領。

另一位緬甸華僑DT給我寫信時，很明確這場政變背後的主要黑手，於是在來信的落款處寫了四個字：天滅中共。這也是香港抗爭時期人們常喊的口號。而在2月28日的緬甸，也有緬甸年輕人在催淚煙霧中，穿起了我們熟悉的那套行頭，頭盔、護目鏡、防毒面具、小背包。這熟悉的情景，如果不給圖片標註日期，會讓人覺得，這不是在緬甸，而是香港。中共作為推手的緬甸政變，又迫使緬甸的年輕人，披上了這套戰袍。